{
    "question": "Jelaskan tujuan pemerintah mengusahakan penanaman modal asing di Indonesia!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Penanaman\n modal memberikan keuntungan kepada semua pihak, tidak hanya bagi \ninvestor saja, tetapi juga bagi perekonomian negara tempat modal itu \nditanamkan serta bagi negara asal para investor</span>. Oleh karena itu negara berkembang seperti indonesia membutuhkan investor\" yang mau menanamkan modalnya di dalam negri. :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "untuk lebih meningkatnya kebutuhan pokok rakyat di indonesia<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-metode-pembiayaan-yang-bisa-dilakukan-di-bank-syariah-497",
            "question": "Sebutkan metode pembiayaan yang bisa dilakukan di bank syariah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembiayaan produktif dan pembiayaan konsumtif(pembiayaan modal dan pembiayaan investasi)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-mudharabah-dalam-bank-syariah-422",
            "question": "Jelaskan prinsip mudharabah dalam bank syariah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prinsip<span>\u00a0syariah yang berdasarkan bagi-hasil adalah mudharabah, yaitu\u00a0 suatu perjanjian atau akad kerjasama usaha/bisnis antara pemilik modal atau yang disebut sebagai Rabb al-Mal dengan pengelolanya yang disebut sebagai mudharib.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "prinsip mudrahabah adalah perjanjian atara bank dan nasabah dimana setiap keuntungan yang diperoleh akan di bagi sesuai dengan kesepakatan , dengan catatan resiko kerugian di tanggung oleh pihak bank.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bank-adalah-badan-usaha-yang-menghimpun-dana-dari-masyarakat-dala-106",
            "question": "Bank adalah badan usaha yang    menghimpun dana dari masyarakat dalam bentuk simpanan. Dengan membiasakan diri\r\n menabung dibank, anda sekaligus melatih menanamkan sikap disiplin, kerja keras,\r\n dan hidup hemat dalam diri anda, setujukah anda dengan pernyataan diatas? jika setuju tolong tulis alasan kalian. terima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, saya setuju karena dengan menabung di bank kita akan mendapatkan banyak keuntungan bukan hanya sikap disiplin tapi juga sikap dalam memikirkan keadaan finansial keuangan. dan dengan cara menabung kita sama saja akan menghemat sehingga dapat menekan gejala konsumtif, dari menabung di bank pun juga dapat mencerminkan sikap disiplin terhadap hasil kerja keras.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setuju,\u00a0<br>karena bank sangat membantu\u00a0kita\u00a0\u00a0dalam \u00a0belajar hemat dan dapat mengajarkan kepada anak anak bagaimana caranya\u00a0 belajar berhemat dan menyimpan uang yang ia peroleh dari orang lain karena saat ini telah di buat tabungan khusus anak anak\u00a0dengan cara ini membuat ia tidak memboros boroskan uangnya dalam hal yang tidak bermanfaat .<br>\u00a0dan ini dapat menambah pola pikir anak untuk menyisihkan uang sedikit demi sedikit yang lama kelamaan akan menjadi banyak\u00a0 dan ini membantu orang tua dalam hal ekonomi atau finansial menjadi seimbang. dengan menabung di bank dapat juga mengajarkan dan melatih\u00a0rasa disiplin dengan menanamkan sifat rajin menabung akan berdampak positif kepda si pengguna . pengguna juga tidak akan takut apabila tidak membawa uang sepeser pun karena dia telah mempunyai tabungan di bank yang sangat bermanfaat .<br>\u00a0 dengan menamnamkan sifat menabung sejak dini dapat membuat seseorang menjadi mahir dalam mengelola keuangan dan tidak menutup kemungkinan bahwa oranng mendapatkan kemudahan di masa depan . sesuai dengan peribahasa \"hemat pangkal kaya\". untuk itu marilah sejak dini membiasakan hidup hemat sejak dini .<br><br><br>tandai terbaik pliss",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tugas-bank-indonesia-untuk-mencapai-tujuan-dan-memelihar-182",
            "question": "Jelaskan tugas bank indonesia untuk mencapai tujuan dan memelihara kestabilan nilai rupiah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara menaikan suku bunga / menjual surat berhaga bank sental",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kebijakan-fiskal-440",
            "question": "Sebutkan kebijakan fiskal,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebijakan Fiskal adalah langkah-langkah pemerintah untuk membuat \nperubahan-perubahan dalam sistem pajak atau dalam perbelanjaannya dengan\n maksud untuk mengatasi masalah-masalah ekonomi yang dihadapi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kebijakan Fiskal adalah :<br>1.Menaikkan belanja negara dan menurunkan tingkat pajak netto (kebijakan fiskal \u00a0\u00a0ekspansif)<br>2.Menurunkan belanja negara dan menaikkan tingkat pajak ( kebijakan fiskal kontraktif)<br>3.BLT (Bantuan Langsung Tunai)<br>4.Proyek - proyek yang diadakan pemerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pajak-langsung-dan-pajak-tidak-langsung-717",
            "question": "Apa perbedaan pajak langsung dan pajak tidak langsung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pajak langsung merupakan pajak yang tidak dapat dilimpahkan kepada orang lain. Contohnya: pajak penghasilan (PPh). Sedangkan pajak tidak langsung merupakan pajak yang dapat dilimpahkan kepada orang lain. Contohnya: pajak pertambahan nilai (PPN).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-inovasi-kreatif-dan-motivasi-302",
            "question": "Apa perbedaan inovasi, kreatif, dan motivasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah Inovasi dapat\u00a0<span>diartikan sebagai sesuatu yang baru dalam situasi sosial tertentu yang digunakan untuk menjawab atau memecahkan suatu permasalahan.<br><br>kalau kreatif\u00a0</span><span>adalah kemampuan untuk mengembangkan ide-ide baru dan cara-cara baru dalam pemecahan masalah dan menemukan peluang (thinking new thing).<br><br>terus kalau motivasi itu\u00a0</span><span>proses yang menjelaskan\u00a0</span>intensitas, arah, dan ketekunan seorang individu untuk mencapai tujuannya.<span>\u00a0Tiga elemen utama dalam definisi ini adalah intensitas, arah, dan ketekunan<br><strong>Semoga bermanfaat ;)</strong><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-transaksi-intern-dan-transaksi-ekstern-dalam-akunt-974",
            "question": "Apa perbedaan transaksi intern dan transaksi ekstern (dalam akuntansi)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Akuntansi\u00a0</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Proses Akuntansi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Transaksi, Internal, Eksternal</strong><br><br><br><br><strong>TRANSAKSI INTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan pihak internal (dalam) suatu perusahaan yang tidak berhubungan dengan pihak luar. Bukti pencatatan transaksi ini biasanya menggunakan memo. Contoh transaksi internal misalnya pemakaian perlengkapan, penyusutan aktiva tetap, pengambilan barang dan lain sebagainya.<br><br><strong>TRANSAKSI EKSTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan perusahaan dengan pihak di luar (eksternal) perusahaan. Bukti pencatatan transaksi eksternal biasanya berupa nota (debit atau kredit), cek, faktur, kuitansi dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan kaji tautan berikut:<br><br>Pengertian Transaksi brainly.co.id/tugas/10878489<br>Pengertian Bukti Transaksi brainly.co.id/tugas/2533402<br>Contoh Transaksi Internal &amp; Eksternal brainly.co.id/tugas/3421449<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-distribusi-dapat-mempengaruhi-tingkat-permintaan-294",
            "question": "Jelaskan mengapa distribusi dapat mempengaruhi tingkat permintaan konsumen terhadap suatu barang/jasa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0faktor distribusi sangat berperan penting dalam proses penyaluran barang/jasa terhadap konsumen.<br>jika proses penyaluran terganggu maka konsumen akan beralih pada pelayanan lain,tapi jika disribusi lancar maka konsumen akan puas dengan pelayanan dan akan terus-menerus menggunakan pelayanan tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "distribusi yang lancar membuat pasokan barang senantiasa tersedia, saat barang tersedia harga menjadi rwlatif stabil, namun apabila benda itu memiliki elastisitas yang rendah seperti sembako, orang tidak akan berpindah ke pilihan lain namun akan cenderung untuk membeli meski harganya naik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bentuk-bentuk-usaha-yang-termasuk-ke-dalam-336",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bentuk bentuk usaha yang termasuk ke\u00a0dalam usaha pembiayaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Beasiswa : adalah jenis usaha yang memberi bantuan pembiayayan untuk membiayai \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0siswa berprestasi<br>-asuransi,: adalah usaha yg mewajibkan setiap pesertanya membayar iuran supaya \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0iuran tersebut diperoleh kembali oleh peserta asuransi tersebut jika ada \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0peristiwa/kejadian pada peserta asuransi tersebut sesuai ketentuan yg \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0berlaku<br>-BPR : adalah bank yg membiayai rakyat utk membantu membuka usaha / membuka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lapangan pekerjaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}